﻿TP.HCM: Tổ chức chợ công nghệ vào tháng 10-2006

TechMart World 2006 sẽ được tổ chức từ ngày 26 đến 28-10-2006. Trước đó, từ ngày 20 đến 22-10-2006, Chợ Phần mềm và các Giải pháp Công nghệ Thông tin 2006 (SoftMart 2006) cũng sẽ được tổ chức tai Khu Liên hợp Thể dục Thể thao Phú Thọ, TP.HCM. 
Techmart World 2006 tập trung vào những công nghệ mới chứa hàm lượng công nghệ thông tin cao, đang ứng dụng hiệu quả trong các ngành công nghiệp. Còn SoftMart 2006 sẽ giới thiệu các phần mềm đang ứng dụng hiệu quả trong các ngành công nghiệp. Vì vậy, thiết bị cùng các phần mềm kèm theo được giới thiệu trong TechMart World 2006 là phần cứng và Softmart 2006 là góc độ phần mềm và các giải pháp. 
Sản phẩm trưng bày tại TechMart World 2006 là những công nghệ hay thiết bị đang được ứng dụng rộng rãi và hiệu quả trong mọi ngành công nghiệp như: dầu khí, dệt may, xây dựng, cơ khí, điện lực, ôtô, hóa chất, in ấn... và cả nghệ thuật. 
Ngoài ra, sản phẩm trưng bày trong SoftMart là các phần mềm và Giải pháp CNTT ứng dụng từ trong đời sống xã hội như thương mại điện tử, đa truyền thông, đào tạo, dịch vụ... đến các lĩnh vực công nghiệp như công nghiệp nặng, công nghiệp phần mềm, công nghiệp bán dẫn, công nghiệp viễn thông... 
TechMart và SoftMart 2006 sẽ được tổ chức liên tục trong hai tuần vào tháng 10, với dự kiến mỗi chợ có khoảng 300 đơn vị trong và ngoài nước tham gia. Ngoài ra, ban tổ chức còn ước tính hai sự kiện này sẽ thu hút được 100.000 khách tham quan, mà đối tượng chủ yếu là các doanh nghiệp thực sự cần đến những sản phẩm chứa hàm lượng công nghệ thông tin cao. 
Thời hạn đăng ký tham gia TechMart World 2006 và SoftMart 2006: từ 30-5 đến 15-8. Đơn vị tổ chức hai sự kiện này là Trung tâm thông tin Khoa học - Công nghệ thuộc sở KH-CN TP.HCM, kết hợp với Tập đoàn Dữ liệu Quốc tế (International Data Group - IDG).

Theo VietNamNet
